［我只係平民腦袋］集思廣益 未來運動方向

多字左啲，盡望隔行分段，希望有人會睇
打咁多字我都會懶，所以盡量簡短

1. 撒回反送中條例 我接受
2. 以監警會取代成立獨立調查會
其實個會名叫咩唔重要，重要在個會性質上做唔做到獨立、不偏不倚、不畏強權，單睇監警會成員+果2個人似乎做唔到，所以不接受，仍需爭取

3. 撒回暴動定性，你話無定性過暴動，ok當你講得通，不過問題在於政府無定性暴動下，根據法律是否仍然合法可以照告你暴動罪？求法律高人解答

4. 關於撒銷示威者所有控罪。似乎法治社會下、法律有效應下，係好難做到。如果班藍絲第時又聲稱為公義發聲而做出非法行為例如打人放火，係咪一樣可以狡辯為：為公義而犯法而唔應該被定罪？雖然我知有良知既我地，對公義既認知係唔同佢地。反而我係度諗，既然政府不定性為暴動，咁控告示威者暴動罪係咪唔可以成立？最多係有充足證據下，轉控告其他較輕罪 例如縱火、破壞公物等。

咁樣即係犧牲我地被拉既手足？
我都係好心痛好感激佢地，呢一切爭取返黎既小小成果全靠手足爭取返黎，但現實下似乎真係好難說服到果班藍到發紫既人同意完全撒銷控罪，咁做已叫做盡保手足，當然之後我地要繼續實際支持呢班手足，例如金錢上、工作上、精神上，以減低佢地既犧牲。

大家都同意既係，抗爭仍然要持續，反而要深思之後用咩方式繼續爭取—用最少犧牲下做出最有效果。
要承認最黃走在最前係班後生仔多，亦係咁我地俾人大蝦細，俾藍絲老野覺得你班細路無佢地食鹽咁多，無佢地識咁多野，香港有今日靠佢地捱出黎；警察見到係班無權無勢既細路至咁大力欺負我地。
我地要拆藍絲把牙、要警察無咁有恃無恐。我地要招攬成年人、80後、70後、甚至更大年紀既人企出黎同我地一齊爭取，用班藍、警都認受有智慧有地位既人同我地企埋同一陣線。（當然以藍絲既狡辯，到時又可以一句港獨叛國賊黎扁低人地）
要得到班更大年紀啲既成年人行出黎支持我地，我只諗到目前要行溫和派啲，例如和理非遊行。唔係話過往勇武派無用，而係以目前政府既口吻，我地要令到佢無把柄再轉移視線、打壓/忽視我地既訴求。
過往幾十年既和理非行動唔得，我地試下升級和理非行動？例如持續每星期五、六、日召喚百萬人上街，以示決心？

再次重申 平民腦袋 好想同大家一齊贏

自推

自推2

自推3

自推4

自推 5

自推6

自推7

自推8

自推9

自推10

第四點我覺得唔係做唔到
當日警察圍攻ICAC都可以特赦
事在人為

加上佢承認推條例有錯誤既地方
抗爭既市民自然唔應該被追究

例如：自衛反擊
打人當然唔岩，但被侵犯時叫左唔好無用
結果出於保護自己而打人就唔應該被起訴

理論上同樣
義士不應該被起訴

Am I right?

以政府既口吻：
係法治社會下 應該用合乎法治既方法提出，唔係放火掟野
因爲條例有錯 佢唔會定性大家為暴動 不過提出既方法錯誤左 做過既非法行為要負返責任